\documentclass{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc} % Per gli accenti
\usepackage[italian]{babel} % Per apice e pedice
\usepackage[numbered]{mcode} % Per i codici con le keyword di MATLAB
\usepackage{graphicx} % Per le immagini
\usepackage{float} % Per forzare le immagini nel posto richiesto
\usepackage{url}  % per gli indirizzi internet
\usepackage{array}
\usepackage{hyperref}





\begin{document}

\title{\textbf{FTP Client e Server in JAVA} }
\author{Balzani Silvia, Benini Francesco, Cecja Andia, Parra Stefano}
\date{Anno accademico 2014/2015}
\setcounter{tocdepth}{2}%Comando per inserire l'indice.

 \textsc{\huge{\textbf{Università degli studi di Parma }\\ \large{\textbf{\hspace*{14mm}Dipartimento di Matematica e Informatica}}}}
{\let\newpage\relax\maketitle}
\vspace{20mm}

%\clearpage 
%\vspace*{20mm}
%\begin{flushright}
%\textsl{ \small{ When a packet hits a pocket on a socket on a port,\\
%And the bus is interrupted as a very last resort,\\
%And the address of the memory makes your floppy disk abort,\\
%Then the socket packet pocket has an error to report.\\
%Anonymus}}
%\end{flushright}/

%\clearpage
%\tableofcontents %Posto dell'indice.
\clearpage

\section{GitLab}
\subsection{Introduzione}
GitLab è un web-based Git repository manager con le caratteristiche del wiki e problema di monitoraggio. GitLab è simile a GitHub , ma GitLab ha una versione open source , a differenza di GitHub .\\
GitLab è  disponibile come pacchetto Omnibus.All'inizio, il prodotto è stato chiamato GitLab ed era gratuito e open source distribuito sotto la licenza del MIT(Massachusetts Institute of Technology).\\
Nel mese di Luglio 2013 il prodotto è stato diviso:
\begin{itemize}
\item GitLab CE : Community Edition
\item GitLab EE : Enterprise Edition
\end{itemize}
La piattaforma \emph{GitLab Community Edition} ci consente di trasformare un qualsiasi cloud server smart in una piattaforma web-based di collaborazione on code, creando progetti ,\emph{repository},revisioni e tutto il necessario.\\
Il progetto sviluppato da noi è disponibile sulla piattaforma GitLab:\\ 
 \url{https://gitlab.com/sfas/unipr.ftp}



\clearpage
\subsection{How to Git?}
Per creare un repository semplice bisogna creare una directory per il progetto(se questa non esiste già) entrare in questa directory ed eseguire il comando git init per dare inizio. 
\begin{flushleft}
\hspace{10mm} \textbf{mkdir [progetto]}\\
\hspace{10mm} \textbf{cd [progetto]}\\
\hspace{10mm} \textbf{git init}\\
\end{flushleft}
Per avere un copia del progetto in locale basta eseguire il comando:\\
\hspace{10mm} \textbf{git clone [progetto]}\\ \\
Per creare un commit, bisogna fare due cose:
\begin{enumerate}
\item Dire a Git quali file includere nel commit, con il comando git add (aggiungi). Se un file
non è cambiato dal commit precedente  Git lo includerà automaticamente nel commit che si sta effettuando. Perciò sarà necessario aggiungere solo i file che sono stati aggiunti o modificati. Notare che il comando aggiunge ricorsivamente le directory, per cui git add . aggiungerà ogni cosa cambiata.
\item Chiamare git commit per creare l'oggetto commit. \\
\end{enumerate}
 \begin{flushleft}
\hspace{10mm} \textbf{git add [file]}\\
\hspace{10mm} \textbf{git commit -a -m $"$descrizione commit$"$}\\
\end{flushleft}
\quad
Prima di eseguire un push devo aggiornare il progetto in locale.Bisogna stare attenti al merging.Questo si può fare eseguendo il comando:
\begin{flushleft}
\hspace{10mm} \textbf{git pull [progetto]}\\
\end{flushleft}
Ora posso esguire il comando :
\begin{flushleft}
\hspace{10mm} \textbf{git push -u origin master}\\
\end{flushleft}

Se è la prima volta che si esegue questo comando bisogna configurare l'origin master.Si può fare tramite il comando:
\begin{flushleft}
\hspace{10mm} \textbf{git remote add origin [progetto]}\\
\end{flushleft}

In questo modo abbiamo aggiunto un file sul repository.Per poter eliminare un file bisogna usare il comando \textbf{rm} e per spostare un file bisogna usare il comando \textbf{mv}.


\end{document}
